Headerfile \mintinline{C}{#include "stm32f30x_conf.h"} wird wieder included um
vordefinierte Variablen und Funktionen zu nutzen.
Das "main"-File sieht dabei wie folgt aus:

\begin{minted}{C}
int main(void)
{
    /*
     Start der "main" Funktion.
     Der Systemtakt und die einzelnen Bus-Takte sind also bereits konfiguriert.
     Die genauen Einstellungen sind in den Kommentaren der Startup-Datei
     "system_stm32f3xx.c" ersichtlich. In unserem Fall ist der Systemtakt 8MHz und
     auch der Takt der Peripheral Busse ist auf 8MHz gesetzt.
    */

    // Dies ist die GPIO Initialisierungs-Struktur, wie wir sie in Beispiel 1C
    // kennengelernt haben.
    GPIO_InitTypeDef GPIO_Initstructure;

    // ähnlich wie bei der GPIO, gibt es auch für den Timer und NVIC jeweils
    // Strukturen für die Initialisierung.
    // Wir werden sie hier deklarieren und später verwenden.
    TIM_TimeBaseInitTypeDef TIM_TimeBaseInitStructure;
    NVIC_InitTypeDef NVIC_NVICInitStructure;

    /*********** Schritt 1: Konfiguration von Pin A.5 für die LED ***********/
    // Wir rufen die Funktion "RCC_AHBPeriphClockCmd" auf und übergeben die
    // richtigen Parameter.
    // Der Name und der Aufbau dieser Funktion finder sich in der
    // "stm32f30x_dsp_stdperiph_lib_um.chm" Hilfsdatei.
    RCC_AHBPeriphClockCmd(RCC_AHBPeriph_GPIOA, ENABLE);

    // Die folgenden Zeilen sind in Beispiel 1C bereits ausführlich erklärt
    // worden.
    // Wir konfigurieren Pin A.5 als Push-Pull Ausgang ohne Pullup oder Pulldown
    // Widerstand (Speed ist egal).
    GPIO_Initstructure.GPIO_Mode=GPIO_Mode_OUT;
    GPIO_Initstructure.GPIO_OType=GPIO_OType_PP;
    GPIO_Initstructure.GPIO_Pin=GPIO_Pin_5;
    GPIO_Initstructure.GPIO_PuPd=GPIO_PuPd_NOPULL;
    GPIO_Initstructure.GPIO_Speed=GPIO_Speed_50MHz;

    // Jetzt senden wir die befüllte Struktur an Port A.
    GPIO_Init(GPIOA, &GPIO_Initstructure);

    /**************** Schritt 2: Timer und NVIC Konfigurieren ****************/


    // Gleich wie bei GPIO Port A müssen wir nun auch den Timer 2 (TIM2) mit
    // Takt versorgen, bevor wir ihn konfigurieren können.
    // TIM2 ist am Advanced Peripheral Bus 1 angeschlossen und daher benötigen
    // wir:
    RCC_APB1PeriphClockCmd(RCC_APB1Periph_TIM2, ENABLE);

    // Jetzt ist es an der Zeit den Timer zu konfigurieren. Dies geschieht
    // durch die Funktion "TIM_TimeBaseInit".
    // Diese Funktion konfiguriert die "Timer-Basis", also das Grundgerüst,
    // welches für das einfache Zählen zuständig ist.
    // Als übergabewert wird der gewünschte Timer (TIM2) und eine Struktur
    // vom Typ "TIM_TimeBaseInitTypeDef" erwartet.
    // Wir haben bereits eine Struktur mit dem Namen
    // "TIM_TimeBaseInitStructure" deklariert.
    // Nun hätten wir gerne, dass unser Timer im Sekundentakt einen Update
    // Interrupt auslöst.
    // Daher müssen wir den Prescaler und das Autoreloadregister entsprechend
    // befüllen.

    // In der TimeBaseInit Struktur kann man allerdings etwas mehr konfigurieren
    // als nur diese beiden Werte.
    // Da in unserem Fall aber alle Parameter außer der Prescaler und
    // Autoreloadwert auf ihrem Default- (Reset-) Wert bleiben können,
    // nützen wir die Gelegenheit und lernen eine neue praktische Firmware
    // Library Funktion kennen: "IM_TimeBaseStructInit"
    // Der Funktion übergeben wir unsere Struktur und sie befüllt alle
    // Elemente der Struktur mit den Default-Werten.
    // Mit einem Rechtsklick auf die Funktion im Code und dann der Auswahl
    // "Goto Definition of ..." springen wir in die Funktion und sehen
    // auch schön, was die Default-Werte sind (wir könnten aber auch im
    // Reference Manual nachsehen). Diesen Rechtsklick sollte man sich merken!
    // In diesem Fall wird der Timer ohne zusätzliche Clockdivision im
    // Upcounting Modus konfiguriert und der Prescaler und ARR Wert
    // zunächst auf einen Standardwert gesetzt. (Der RepetitionCounter ist
    // vorerst nicht wichtig für uns)
    // Solch eine "...StructInit" Funktion gibt es für die meisten
    // Init-Strukturen (z.B. auch für unsere GPIO Struktur) und es ist daher
    // immer ratsam, mit dieser Funktion die jeweilige Strukur einmal zu
    // initialisieren, damit kein Element vergessen wird.
    // Wir hätten das daher auch bereits für unsere GPIO Struktur machen
    // können. Da wir dort aber alle vorhandenen Elemente gesetzt haben,
    // müssen wir die Funktion nicht unbedingt aufrufen.
    // Wir merken uns also: Jedes Element der Struktur MUSS einen Wert
    // zugewiesen bekommen. Sollen viele Elemente auf ihrem Default-Wert
    // bleiben dann bietet die jeweilige Init-Funktion eine praktische
    // Möglichkeit, den Code zu reduzieren. Wir werden in Zukunft nur mehr dann
    // solch eine Init-Funktion verwenden, wenn wir nicht alle Elemente selber
    // setzen.

    TIM_TimeBaseStructInit(&TIM_TimeBaseInitStructure);

    // Und jetzt passen wir die Parameter an, die wir aktiv verändern wollen:
    // Prescaler und ARR Wert
    TIM_TimeBaseInitStructure.TIM_Prescaler=7999; // Der Bustakt (8 MHz) wird
                                                  // durch den Prescaler
                                                  // (Registerwert + 1)
                                                  // dividiert.
                                                  // Wir dividieren den Takt
                                                  // also durch 8000 und
                                                  // erhalten damit 1kHz
                                                  // "Zählfrequenz".
    TIM_TimeBaseInitStructure.TIM_Period= 999;    // Der Timer zählt bis zu
                                                  // dem Autoreload Wert und
                                                  // löst einen Update
                                                  // Interrupt aus.
                                                  // Wir lassen ihn also bis 999
                                                  // zählen, dann fängt er
                                                  // wieder bei 0 an.
                                                  // Daraus ergibt sich genau
                                                  // eine Sekunde zwischen den
                                                  // einzelnen Interrupts.

    // Jetzt übergeben wir die Struktur an den Timer 2:
    TIM_TimeBaseInit(TIM2,&TIM_TimeBaseInitStructure);


    // Nachdem wir nun Timer und GPIO konfiguriert haben, fehlt noch der NVIC.

    // Und hier brauchen wir ganz zu Beginn einen wichtigen Befehl:
    // "NVIC_PriorityGroupConfig".
    // Diese Funktion ist nötig, um die richtige Anzahl an Bits für die
    // Gruppenpriorität und Subgruppenpriorität zu setzen.
    // Im NVIC stehen für jeden Interrupt Channel für beide Prioritäten
    // zusammen 4 Bits zur Verfügung und wir können uns aussuchen,
    // wie viele davon für die Gruppe und wie viele für die Subgruppe
    // verwendet werden. Wir entscheiden uns hier für 2-2, also können wir
    // jeweils die Level 0-3 einstellen. (Da wir in diesem Beispiel nur einen
    // Interrupt haben, ist diese Wahl aber ziemlich egal)
    // Den dafür nötigen übergabewert "NVIC_PriorityGroup_2" finden wir
    // entweder in der Hilfsdatei der Firmware Library oder wir
    // klicken wieder rechts auf die Funktion und springen zu ihrer Definition.
    // Dort ist ebenfalls ausführlich dokumentiert, wie die
    // Funktion funktioniert und welche Parameter man ihr übergeben kann.
    // Es ist jedenfalls sehr wichtig, diese Funktion VOR der Konfiguration der
    // NVIC Channels aufzurufen, weil ansonsten die eingestellte
    // Gruppen- und Subgruppenpriorität nicht richtig konfiguriert wird! (Der
    // Befehl kann in Zukunft daher gerne ganz oben im Code stehen)
    NVIC_PriorityGroupConfig(NVIC_PriorityGroup_2);

    // Jetzt können wir uns um die eigentliche Konfiguration des TIM2
    // Interrupt Channels kümmern.
    // Auch hier gibt es wieder eine NVIC Initialisierungs-Struktur, dieses Mal
    // vom Typ "NVIC_InitTypeDef".
    // Wir haben daher bereits zu Beginn eine Struktur mit dem Namen
    // "NVIC_NVICInitStructure" deklariert.
    // Tippen wir nun den Namen der Struktur und einen Punkt `.' danach,
    // schlägt der Kompiler wieder alle Elemente der Struktur vor.
    // Das erste Element ist der gewünschte Interrupt Channel.
    // Der Name des Interrupt Channels kann in der Hilfsdatei der Firmware
    // Library bzw. in der "stm32f30x.h" Datei gefunden werden.
    // In diesem Fall ist es "TIM2_IRQn":
    // -) "TIM2" da wir den Interrupt Channel von Timer 2 konfigurieren
    // -) "IRQ" steht für "Interrupt ReQuest"
    // -) "n" bedeutet, dass hier mehrere Interrupt Quellen zu einem Interrupt
    // Channel zusammengefasst werden (siehe VO)
    NVIC_NVICInitStructure.NVIC_IRQChannel=TIM2_IRQn;   // TIM2 Channel
    NVIC_NVICInitStructure.NVIC_IRQChannelCmd=ENABLE;   // natürlich
                                                        // aktivieren wir den
                                                        // Interrupt Channel
    NVIC_NVICInitStructure.NVIC_IRQChannelPreemptionPriority=0;
                                                        // Gruppenpriorität
                                                        // (0=höchste)
    NVIC_NVICInitStructure.NVIC_IRQChannelSubPriority=0;
                                                        // Subgruppenpriorität
                                                        // (0=höchste)

    // Auch hier müssen wir die Struktur wieder an den NVIC übergeben, damit
    // die Register entsprechend beschrieben werden.
    NVIC_Init(&NVIC_NVICInitStructure);

    // Zurück zu Timer 2: Dieser ist zwar konfiguriert, er läuft aber noch
    // nicht. Wir müssen ihn also noch starten und das geschieht mit dem
    // Befehl:
    TIM_Cmd(TIM2, ENABLE);

    // Wir haben schon den Interrupt Channel von TIM2 im NVIC aktiviert.
    // Jetzt müssen wir in der Konfiguration von TIM2 aber auch noch den
    // "Update Interrupt" aktivieren.
    // Erst wenn im Timer der Update Interrupt und in der NVIC der zugehörige
    // Channel aktiviert ist, wird der Interrupt auch ausgelöst.
    TIM_ITConfig(TIM2, TIM_IT_Update, ENABLE);

    // Jetzt haben wir GPIO, Timer und NVIC fertig konfiguriert und den Timer
    // gestartet.
    // Der Timer löst jede Sekunde einen Interrupt aus und dieser ruft den
    // zugehörigen Interrupt Handler auf.
    // Diesen können wir nun so programmieren, dass die LED im Sekundentakt
    // blinkt.
    // Der Interrupt Handler hat dabei einen speziellen Funktionsnamen.
    // Die Funktionsnamen der Interrupt Handler finden wir in der
    // "startup_stm32f334x8.s" Datei, in unserem Fall ist das
    // "TIM2_IRQHandler".
    // Die Funktion muss GENAU DIESEN Namen haben, inklusive gleicher Groß- und
    // Kleinschreibung (case-sensitiv).

    // Warum betonen wir das so???
    // Der Interrupt Handler befindet sich an einer vorgegebenen
    // Programmspeicher-Adresse.
    // An diese Adresse springt der Controller, wenn der Interrupt aufgerufen
    // wird.
    // Der Funktionsname "TIM2_IRQHandler" ist nichts anderes als ein
    // "Platzhalter" (eine Define-Anweisung) für diese Adresse.
    // Erstellen wir im Anschluss also eine Funktion mit diesem Namen, wird der
    // zugehörige Code an die richtige Adresse im Speicher geschrieben
    // und der Code wird beim Auslösen des Interrupts korrekt ausgeführt.
    // Nennen wir die Funktion nur leicht anders, so erkennt der Kompiler den
    // Funktionsnamen nicht mehr als Platzhalter einer Interrupt-Adresse.
    // Er hält die Funktion für eine "normale C-Funktion" und speichert
    // ihren Inhalt an eine beliebige freie Stelle im Programmspeicher.
    // Wird nun der Interrupt Handler aufgerufen, springt der Controller an die
    // Interrupt-Speicheradresse.
    // Doch unser programmierter "Interrupt-Code" steht wo anders im Speicher
    // und das Programm funktioniert daher nicht wie gewünscht.
    // Es tritt aber WEDER eine WARNUNG noch ein FEHLER (ERROR) beim Kompilieren
    // auf, weil die falsch genannte Funktion ja nicht verboten ist!

    while (1)         // Endlosschleife
    {                 // Sie tut nichts AUSSER
    }                 // auf den Interrupt zu warten

}
\end{minted}


Als letzer und 3ter Schritt muss nur noch der Interrupt Handler von Timer 2
programmiert werden, wo wieder auf die richtige Schreibweise der Funktion
\mintinline{C}{void TIM2_IRQHandler();} geachtet werden muss.

\begin{minted}{C}
/******************* Schritt 3: Interrupt Handler von Timer 2 *****************/
void TIM2_IRQHandler(void)
{
   // Die LED2 ist am Pin 5 von Port A angeschlossen.
   // Wenn wir daher das 5te Bit im ODR Register von GPIO Port A setzen (='1'),
   // dann leuchtet die LED.
   // Setzen wir das Bit wieder zurück (='0'), hört die LED auf zu leuchten.
   // Da diese Routine jede Sekunde aufgerufen wird, wollen wir das Bit
   // abwechseln setzen und rücksetzen, damit die LED blinkt.
   // Wir wollen das Bit also bei jedem Funktionsaufruf toggeln .... dann blinkt
   //  die LED im Sekundentakt.
   // Und das erreichen wir z.B. mit einer XOR Verknüpfung ( `^' ist das
   // Symbol für die XOR Verknüpfung).
   // 1^1=0 und 0^1=1 -> Wir müssen das ODR Bit also mit `1' XOR verknüpfen,
   // um dessen Inhalt zu toggeln .

   GPIOA->ODR ^= 1<<5;  // LED blinkt

   // Wir sind noch nicht ganz fertig. Ein letzter sehr wichtiger Schritt fehlt
   // noch:
   // Der Interrupt wurde aufgerufen und unser Code ausgeführt.
   // Jetzt müssen wir dem Controller mitteilen, dass wir den aufgetretenen
   // Interrupt fertig abgearbeitet haben.
   // Dies tun wir, indem wir das Interrupt Pending Bit des Interrupts wieder
   // zurücksetzen.
   // Dazu verwenden wir die Funktion "TIM_ClearITPendingBit".
   // Ihr übergeben wir die Peripherie und den Namen des Interrupts, von
   // welchem wir das Pending Bit zurücksetzen wollen.
   // In unserem Fall also der Update Interrupt von TIM2.
   TIM_ClearITPendingBit(TIM2,TIM_IT_Update);

   // Dieser letzte Schritt ist sehr wichtig, da das Pending Bit sonst gesetzt
   // bleibt.
   // Bleibt es gesetzt, so wird dem NVIC dadurch nach der Abarbeitung des
   // Interrupt Handlers sofort wieder signalisiert, dass der Interrupt
   // ausgelöst wurde.
   // Der Interrupt Handler würde also sofort wieder aufgerufen werden ...
   // und wieder ... und wieder ... (außer ein höher priorisierter Interrupt
   // tritt auf).
}
\end{minted}
